呢度有冇人學過d冷門語言，有冇諗有咩出路

好似希伯來文，剛果語，斯里瓦希語，東干文，精靈語咁，同香港有冇地方學?

利申︰學緊泰米爾語

學緊動森話

識講支那某個市嘅話算唔算

識講客家話
不過唔知有咩用

學下潮洲話同福建話，將來食大茶飯

死開啦

識Wakandan可以做咩

Wakanda whatever

越南文

乜9野黎
Btw d人個個都學公廁語言 如果我學冷門 會好型

識廣東話是咪易學？聽人講話越南有三分一倒係廣東話嚟，是咪真

你話希伯來文?

真係似，我唔識越南文，但大家明大家意思

不漏洞拉

係呀
我最近學緊泰文 覺得d鬼畫符 學完會好型

mon hun話

清一定係語言天才 我以前識個越南fd 佢講越南文我一個字都唔明喎

泰文識去泰國玩邪骨就正，希伯來語係猶太人用，美國個邊就有唔少比例猶太人用意第緒語，之前睇Netflix聽落似德文

算 不過無咩用

應該係話啲音似

泰文好似好多人只係學講同聽

但公廁語言（日韓法德）又真係實用啲

係呀
好似đại học =大學
trà=茶
chuẩn bị=準備

想學梵文同拉丁文

日法德我認同，但韓狗語就

自學過上海話、閔南話

係咪難過廣東話好多
啲連續變調

原本有學過日文 西班牙文 法文，有一排又想搞下d新意思，上youtube睇左一排上海話閩南話嘅video，識好basic，唔識得comment

西班牙文 法文唔會亂咩

台灣政府出既東南亞語言教材

Pascal算唔算

吐火羅文

到底有咩出路

spanish呢？

會呀，全部都只係玩玩下，上過一排堂，youtube睇下片，duolingo, buzzu又自學過一排
後尾覺得人生應該將時間專注係更加重要嘅嘢，就無掂language囉

Hakuna matata

屌你老味

當學有所成，話唔定有幫助

同埋學到咁上下就會發現，學一門語言會了解到人地嘅文化

曾經都struggle過呢個問題

但之後發現其實語言優勢（除英文）都是無用的

法文都算，有日韓德都冇西文阿拉伯俄文就知你冇料到

啱
但係人大左嘅時候有好多其他考慮
time management 好緊要
有其他priority 更高嘅嘢要做同要學

拉丁文係咪除咗教廷之外冇人講

有冇人想學北歐語 danish swedish
但唔知邊度學

認真 學烏都語 法庭請好多即時傳譯勁好搵

精靈語係邊種精靈o既語言?

係咪會有魔法咒語o個種

識少少hebrew
同埋computer language算唔算冷門...

東歐有啲國家學生都會學
以我所知捷克學生可以選修

luxembourgish 算唔算冷門...

Klingon

知唔知香港有冇地方學

圍頭話 算唔算?

工聯會同太空好似有latin

下年想去以色列讀summer course想學希伯來文

最好係學啲多人用得嚟對我哋又唔算公廁嘅
例：阿拉伯文

Btw 學JULIA

Nerd
睇完TBBT

梵文
可能要去佛學機構先有機會學
要借學佛o黎學梵文

拉丁文
見過工聯會課程好似有得學

咁喺東亞做嘢嗰啲咪係公廁語言

阿拉伯文個種難度痴痴地線

Minion 話

動物之森語 對返字幕有d好似明 有d唔明
可以同貍貓做朋友

聽講阿拉伯文
係唔會寫響音出o黎

個讀音要死記

學緊自言自語
一個人從鏡內發展恩愛

希伯來語都係，閃族語言特徵。姐係好似Mother，佢乎會寫做Mth咁

東干好似下係官話嘅dialect嚟？係用cyrillic嚟寫同多咗啲俄文同Kazakh嘅借字咁解
利申好想咩語言都學但係一背字就死都唔肯背然後棄咗
利利申試過學Finnish Lithuanian Armenian Georgian Hebrew等等，然後太懶棄哂

冷門到咁，可以咩途徑學

識BB話，想學阿拉伯/泰/俄文，不過聽人講一大連非洲話同藏語都有course俾你讀

巴打這馬會曉講閩南話無？

啲vocab好多都嚟自中原

有啲，最起碼數數字似。

工聯會食屎啦

唔曉

廣東話咪冷門語言囉 唸下有咩出路

Me

樓主係邊學

屌你老母啦

有冇人學過土耳其文，難唔難學？

你學完沒得練，同係張床學游水有咩分別。 果d 冷門到，一世人都唔知會唔會遇到一個識講的人。 唔通對住Google語音 學 同siri 傾偈

太空好似有?

唔冷門，德國popular language

去天主教堂或者修道院問吓，間唔時會有拉丁文班

本身識法文，但完全唔知有咩用

想學世界語

真心想知世界語幾時用到

Estou a aprender português

到全世界都識嗰時就用到

曾經學過英文同普通話，唔係好掂
而家學緊西班牙語

The sims話

去當地做乞衣。

Speak dirty to me...

Public sector嘅工咪有好大優勢
私人嘅話對法文地區嘅客都有用嘅

根本就用法文音學中文

我都係
Onde está a aprender?

Em casa, porque não tenho dinheiro.

想學

諗住入伍泰米爾之虎？

Sims話

Duolingo? Aprender gramática por Duolingo é difícil, não é ?

識講廣東話

數字邊忽似
1=木 2=蟹 3=霸 4=bung 5=淋
不過有啲越南話係同廣東話一樣係真
eg豉油、特別

越南文有兩套數字系統，但好多時都係用 木蟹霸本淋 唔似廣東話既呢套

HKU 有 學緊

#個人見解，唔知有冇理解錯
#長文 sor
#有d離題

我覺得世界語個定位其實好奇怪。首先佢一定唔能夠表達到所有語言集合所表達到嘅野，姐係好似中文嘅成語，就算你可以英文意譯，都好難表達佢"只有4個字(音)足以表達出意思"果種神緒。

然後因為語言呢家野係隨住社會環境地理文化唔同，而必然衍生出各種分支，姐係好似英文咁，佢會再分British/american/australian/canadian english, 日式英文, singlish, cantonish咁，到某個時間點差異大到會成為一種"新語言"（個人推想，唔識linguishtics&語言史）。

咁自然限制左世界語最多只能作一個common understanding嘅語言，唔能取替任一語言，都唔能表達得好深，但係條分界線係去到邊，冇人講到。呢種語言會唔會變到數學咁唔理國族，人人都明，而且現實上會點演化實行，真係唯有拭目以待

學到咩程度？

想學荷蘭文 其實好多都想學

識得一個盧森堡既女仔
佢話佢地呢一代既人已經好少講盧森堡語
有都係用法文溝通

一嚟就算我移民我都唔會揀瑞典
二來瑞典人啲英文分分鐘好過我
實在俾唔到一個原因自己去學呢種語言
寧願去學大路嗰啲德意法西文etc都起碼叫有用

自學定出面報course?

Português europeu ou português brasileiro?

法文同德文多，識有個香港移民二代

識希臘文，冇出路
唯一用途係用嚟駁斥啲唔識新約聖經嘅基督徒

modern greek

係，但其實識完Modern Greek，睇返新約Greek，拎埋希英公照都睇得明好多

慘係慘在香港既法文市場唔大 接近飽和
加上香港既法文市場都比有啲錢既家庭壟斷哂
我呢啲中下階層靠留學同自學 無人脈入到呢啲法文市場
不過以前係法國做過一年野 因為我識咗個法國越南mixed男朋友 佢屋企係巴黎開東南亞雜貨鋪 係佢公司做野順便邊學法文

無考過試 係靠自學同去法國做野留學學返黎
但可以去到同人傾政治野個種程度

呢o的照計通常都係for神職人員

一個普通人, 又唔係教徒, 我諗佢o地未必理你

梵文o個o的
睇落都係學佛多過學梵文
(而且佛教用o既梵文好似多係for咒語同唸經,應該唔會觸及日常生活用o既梵文)

你識西班牙文玩晒成個中美南美型D
定學蒙古文廿年都未必用得著型D

根本一d都唔似, 不過因為漢字文化圈關係, 所以有好多loanword, 甚至連一d幾基礎嘅字都係loanword, loanword借左返來又tune去就返自己發音系統, 所以果d loanword咪覺得似
Btw, 越南話同其他東南亞語言個發聲系統又真係同廣東話有幾似, 如果佢地學廣東話會相對無咁重口音

我學文言文

新約係古希臘文? 現代希臘文聽聞同古希臘文唔太mutually intelligible